<resources>
    <string name="app_name">遇见广告</string>
    <string name="scroll_text0">70年来，我们党团结带领人民风雨同舟、砥砺奋进，绘就了一幅波澜壮阔、气势恢宏的历史画卷，谱写了一曲感天动地、气壮山河的奋斗赞歌。党的以来，在世界经济持续低迷、我国经济发展态势出现新变化的背景下，我国经济年均增速超过7%，2018年经济总量超过90万亿元，人均国内生产总值接近1万美元;对世界经济增长的年均贡献率达30%左右，成为世界经济增长的主要动力源和稳定器;经济结构实现重大变革，2018年高技术制造业增加值增长11.7%，消费对经济增长贡献率达到76.2%，展现出十足活力;人均可支配收入年均增长7.3%，脱贫人口8000万以上，人民群众的获得感幸福感安全感不断增强。一个个耀眼数字的背后，体现着党和人民的不懈努力和艰苦奋斗，奋斗是推动时代进步的动力。新时代是全党全国各族人民团结奋进、砥砺前行的时代。作为新时代的青年干部，要不忘初心，牢记使命，勇做走在时代前列的奋进者、开拓者、奉献者，用伟大奋斗精神绘就青春底色。不忘初心、牢记使命，勇做走在时代前列的奋进者。一万年太久，只争朝夕。习近平总书记指出，历史只会眷顾坚定者、奋进者、搏击者，而不会等待犹豫者、懈怠者、畏难者。要坚持正确方向。坚持不懈用习近平新时代中国特色社会主义思想武装头脑，不断增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，坚定不移听党话、跟党走。有什么样的精神状态，就有什么样的作风和面貌;有什么样的奋斗姿态，就有什么样的事业和成就。今天我们比历史上任何时期都更接近、更有信心和能力实现中华民族伟大复兴的目标，更不能骄傲自满、松劲松懈。奋斗的道路不会一帆风顺，新时代青年干部要保持初生牛犊不怕虎、越是艰险越向前的刚健勇毅，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态把强国事业推向前进。不忘初心、牢记使命，勇做走在时代前列的开拓者。中国青年始终是实现中华民族伟大复兴的先锋力量。青年人积极努力，富有生气和创造力，是国家的希望，民族的未来。一要勇立时代潮头。作为新时代的青年干部要以志存高远的朝气、与时俱进的锐气、敢为人先的勇气，自觉把个人理想融入中国梦，在奋斗征程中搏击风浪、中流击水。二要勇于创新创造。创新是一个国家兴旺发达的不竭动力。“苟日新，日日新，又日新。” 时代从不垂青因循守旧、满足现状者，从不等待不思进取、坐享其成者，而是将更多机遇留给善于和勇于创新的人们。我们新时代青年干部要发扬首创精神，不断激发创新潜能，使谋划创新、推动创新、落实创新成为自觉行动。不忘初心、牢记使命，勇做走在时代前列的奉献者。追梦需要激情和理想，圆梦需要奋斗和奉献。习近平总书记指出，我们共产党人讲奉献，就要有一颗为党为人民矢志奋斗的心，有了这颗心，就会“痛并快乐着”，再怎么艰苦也是美的、再怎么付出也是甜的，就不会患得患失。这才是符合党和人民要求的大奉献。奉献没有休止符，任何时候都需要奉献。新时代青年干部只有坚持无私奉献的价值追求，把自己的小我融入祖国的大我、人民的大我之中，才能更好地实现人生价值、升华人生境界，唱响“奋斗的青春最美丽”的青春之歌，用青春和汗水创造出让世界刮目相看的奇迹。</string>
    <string name="scroll_text1">11月6日，由全国妇联主办，全国妇联宣传部、江苏省妇联和中共徐州市委承办的“巾帼心向党 礼赞新中国”全国总结活动在徐州圆满落幕。  全国妇联党组书记、副主席、书记处第一书记黄晓薇，省委副书记任振鹤，全国妇联副主席、书记处书记吴海鹰，省委副秘书长、省委党建办主任尹卫东，省委宣传部副部长、省文明办主任葛莱，省妇联党组书记、主席张彤，市委书记周铁根，市委副书记、统战部部长徐大勇，市委常委、组织部部长季培东等出席活动。   ▲黄晓薇、任振鹤、吴海鹰、周铁根等领导在贾汪区马庄村新时代文明实践站等地参观考察。 来自全国各地的妇联干部代表和妇女群众代表，齐聚贾汪区新时代文明实践中心——  面对面聆听最美奋斗者中国女排队员张常宁、陈展讲述祖国至上、团结协作、顽强拼搏、永不言败的“女排精神”；  通过情景表演《两个人的海岛》致敬时代楷模王继才王仕花守护小岛32年，珍藏两百多面国旗的家国情怀；  通过演讲《绿水青山》《一辈子 一条路》感受榆林女子民兵治沙连坚守40多年植树造林、“当代女愚公”邓迎香13年凿山建路拔穷根的感人故事；  通过情景诗画《信仰的传承》感受红色基因在一代代女性中的传递；  江苏省、徐州市“群众工作群众做”的火热实践和巨大成效让大家纷纷点赞。</string>
    <string name="scroll_text2">近日，习主席在武警海警总队东海海区指挥部视察时强调，要严格教育管理，狠抓经常性基础性工作落实，确保秩序正规、安全稳定。学习贯彻习主席这一重要指示，就要坚持在经常性基础性工作上下细功夫、实功夫、长功夫，夯实建设发展根基，打牢遂行使命任务基础。  “为山者，基于一篑之土，以成千丈之峭；凿井者，起于三寸之坎，以就万仞之深。”经常性基础性工作，是天天必做、月月必抓的工作，是管长远、打基础、蓄底气的工作，看似细微平常，但对部队建设长远发展起着强基固本的作用。加强基层建设，关键是抓好经常性基础性工作落实。新修订的《军队基层建设纲要》，把基层建设的主要内容从过去8项经常性主要工作，整合为战备工作、军事训练、思想政治工作、日常管理等4个方面。这使基层工作更加聚焦备战打仗，更加符合建设实际，更加适应时代需要。只有坚持按纲抓建，经常抓、抓经常，点点滴滴打基础，才能全面锻造“三个过硬”基层。  基层建设是一个循环往复、动态发展的过程。就经常性基础性工作而言，今天落实了，不等于永远落实了，不可能一劳永逸、一蹴而就。然而，个别单位对经常性基础性工作重视不够、欠账较多，有的热衷于抓亮点、出特色，甚至用看似热闹的“形式工程”代替艰苦扎实的日常积累；有的经常性工作不经常，出现想起来抓一阵、上级强调时抓一下、特殊敏感时期抓一段的现象；还有的重任务轻建设、重突出性工作轻经常性工作，甚至打乱正常工作秩序而为其他工作让路……如果这些问题不克服，就可能产生“基础不牢，地动山摇”的不良后果。</string>
    <string name="scroll_text3">党的二十大报告提出，“加强新时代廉洁文化建设，教育引导广大党员、干部增强不想腐的自觉”。  　　清风润万家，廉韵启新程。开展廉洁文化宣传月活动，举办清廉主题演讲比赛；围绕新时期家庭家教家风工作召开现场推进会，组织党员、干部赴廉政教育基地参观学习……主题教育开展以来，各地紧紧锚定“廉洁奉公树立新风”的目标，推动学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想走深走实。  　　“廉者，政之本也。”习近平总书记近日在内蒙古考察时对开展主题教育提出明确要求，对“以学正风”作出深刻阐释，强调“要弘扬清廉之风”。新时代新征程，党的建设特别是党风廉政建设和反腐败斗争面临不少顽固性、多发性问题，只有明方向、立规矩、正风气、强免疫，持续涵养求真务实、清正廉洁的新风正气，才能在新的赶考之路上考出好成绩。广大党员、干部要自觉用习近平新时代中国特色社会主义思想改造主观世界，深刻领会这一重要思想关于坚定理想信念、提升思想境界、加强党性锻炼等一系列要求，特别是要把这一重要思想的世界观、方法论和贯穿其中的立场观点方法转化为自己的思想武器，内化于心、外化于行，增强纪律意识、规矩意识，始终保持共产党人的高尚品格和廉洁操守。  　　为政清廉才能取信于民，秉公用权才能赢得人心。以学正风，弘扬清廉之风，就要牢固树立正确权力观。广大党员、干部只有做到公正用权、依法用权、为民用权、廉洁用权，推动形成清清爽爽的同志关系、规规矩矩的上下级关系、亲清统一的新型政商关系，才能当好良好政治生态和社会风气的引领者、营造者、维护者。党员、干部特别是领导干部要清醒认识到，我们党没有自己特殊的利益，党在任何时候都把群众利益放在第一位；自己手中的权力、所处的岗位，是党和人民赋予的，是为党和人民做事用的，只能用来为民谋利。要保持对权力的敬畏感，牢记清廉是福、贪欲是祸的道理，树立正确的权力观、地位观、利益观，任何时候都要稳得住心神、管得住行为、守得住清白。</string>
    <string name="scroll_text4">新时代，是奋斗者的时代。为大力弘扬劳模精神、工匠精神，不久前中央宣传部、全国总工会发布了2019年“最美职工”黄金娟的先进事迹。国网浙江电力科学研究院计量中心高级工程师、高级技师黄金娟，扎根电力计量检定生产一线30多年，苦心钻研，不断提升业务技能和创新能力，成为不可替代的专家型工人。她是平凡工作岗位上的劳动者，也是实现中国梦道路上的勇敢追梦人。  十年前，计量检定员黄金娟“异想天开”，提出了“机器换人”的想法——宽敞明亮的车间里，电表排着队，在机器手臂下有序地通过上料、耐压试验、通电检定、下料等流水线作业，两三个巡检人员之外，车间里再无其他工人。  十年后，电表检定效能从人均日检定80只提高到4700只。黄金娟也凭着这份“异想天开”，拿到了2017年度国家科技进步二等奖，成为该奖项设立以来获奖的首位女性工人。  今年4月22日、23日，喜讯接连传来。黄金娟入选2019年全国“最美职工”，获得全国五一劳动奖章。  “小专业”干出大成就  为确保计量准确和使用安全，每只电表在安装接电前都必须经过严格的检测。  1984年，黄金娟从浙西电力技校毕业后，就开始和电表打交道。每天，她站在一面面两米长的操作墙前，将一只只电表挂上墙，接上线，来回巡检记录，然后再一个个拿下夹子拆线、加封。在密密麻麻的接线前，她一刻不停地盯着刻度、报表，快速校验比对，双手不断重复接线、拆线的动作。  2006年，黄金娟萌发出利用自动化控制技术实现电表智能化检定的想法。  在当时人工检定的大环境下，一个普通女工要做这样的创新，所要面对的困难是难以想象的。可黄金娟有了想法，就一定要干。  为寻找合作者，黄金娟跑遍了国内的电表制造商。回忆起那时的经历，她说：“总是我朝厂家招招手，厂家向我摇摇头。”  不服输的黄金娟没有放弃，依然不断完善技术方案。2008年，她终于获得了认可和支持——“电能表全自动检定流水线及管理系统”获得国网浙江电力的科技立项，并被列为浙江省级科技重点项目。黄金娟担任技术总负责人。  那些年，黄金娟在实验室、办公室、食堂之间三点一线。一个个技术方案被推倒，重来，再推倒，再重来，光是手绘图就装了三大麻袋。通宵熬夜更是家常便饭。  最终，黄金娟和团队成功研发了自动拆接装置，实现了从45分钟到2秒的飞跃。2012年3月，这套持有120多项专利的国内首套电能全自动智能检定系统在浙江投入运行，年检定能力达到640万只，检定可靠性100%，整体效率提升58倍，人员精简90%以上。  “工作了一辈子，其实我就是想干好电力计量检定这件小事。”谈及自己的成就，黄金娟很平静。</string>
    <string name="scroll_text5">为热烈庆祝第36个教师节，由中宣部、教育部、中央广播电视总台举办的“闪亮的名字2020寻找最美教师”发布仪式日前在京举行。 在发布仪式上，公布了10位最美教师、1个最美教师团队的先进事迹。 发布仪式于9月10日晚间黄金时间在央视综合频道播出。 荣获2020年“最美教师”称号的教师有：复旦大学教授张文宏，中国人民大学教授王易，北京航空航天大学教授、中国工程院院士戚发轫，长春职业技术学院教师高文铭，山西省吕梁市临县四中和临县高级中学特岗教师夫妇张杰、王秀秀，贵州省黔西南布依族苗族自治州望谟县实验高中教师刘秀祥，浙江省诸暨市特殊教育学校教师蒋春凌，山东省淄博市桓台县荆家镇中心中学教师王菲，湖北省武汉市青山区钢花小学教师华雨辰，宁夏回族自治区固原市西吉县第四幼儿园教师马文燕。</string>
    <string name="scroll_text6">辨明是非凭道理，论出胜负显才华。为丰富大学生校园文化生活，激励我校学生勇于展现自我，发展自我，提升自我，辽宁工程技术大学葫芦岛校区校辩论赛决赛于2019年5月17日晚6：30在静远楼308隆重举行。  本次辩论赛辩论双方以“学校70年办学重在历史传承还是创新发展“为题展开激烈辩论。正方为工商学院代表队，执”重在历史传承“观点；反方为电信学院代表队，执”重在创新发展“观点。  电信学院代表队参赛阵容为：一辩邢睿、二辩高飞、三辩郭根、四辩高子昂。  在比赛中，正方一辩率先阐述本方的观点，反方一辩抓住对方的论据的不充分提出质疑并完善己方观点，双方各执一词，言之成理。紧接着就是二三辩手的质询，思路清晰，一针见血，极力驳反打击对方论点。而八分钟自由辩论更为激烈，双方辩手唇枪舌剑，将辩论的精神和本质展现得淋漓尽致，可谓刀光剑影。最后四辨的总结慷慨激昂，掷地有声，发人深思，为各双方各自的立论和观点画上精彩而圆满的句号，现场气氛达到顶峰，观众掌声不断。  经过激烈辩论，我院取得了最终胜利，三辩郭根获得最佳辩手荣誉。我院选手的努力获得的荣誉再一次向全校展现了我电信学院的风采。青春飞扬，载梦起航，遥望工大，电信最强！  愿工大学子都能在发展中传承，在传承中创新，争做优秀工大人，共同祝愿辽宁工程技术大学的明天更加辉煌！</string>
    <string name="scroll_text7">今天为大家介绍的这九位是对整个编程史影响甚远的程序员，他们每一个都在编程史上留下了自己的痕迹，他们要么是一些技术大神，要么是编程语言创始人，那么在编辑名人堂里，最厉害最牛掰的程序员会是谁呢？    1、丹尼斯·里奇：DENNIS RITCHIE  丹尼斯·里奇被誉为“C语言之父”，他在生前与贝尔实验室的合作伙伴肯·汤普森（Ken Thompson）一起利用这种编程语言开发出了 Unix 操作系统。在互联网上，几乎所有东西都会使用C语言和Unix操作系统，但C语言之父的离世却很少有人缅怀。2011年，人们对乔布斯的去世记忆深刻，但这一年还有另一位本应获得同样关注的人物也与世长辞，他就是C语言之父丹尼斯·里奇，但却没有受到任何关注，不免让人唏嘘。     2、肯·汤普森：KEN THOMPSON  C语言前身B语言的作者，Unix的发明人之一(另一个是Dennis M. Riche，被尊为DMR)，Belle(一个厉害的国际象棋程序)的作者之一，操作系统Plan 9的主要作者(另一个是Rob Pike, 前不久被google挖走了)。Ken爷爷也算是计算机历史上开天辟地的人物了。</string>
    <string name="scroll_text8">时雨及芒种，四野皆插秧。  家家麦饭美，处处菱歌长。  芒种是二十四节气中的第九个节气。  芒种的“芒”字，  是指麦类等有芒植物的收获，  芒种的“种”字，  是指谷黍类作物播种的节令。  芒种是一个忙碌的日子，  这个时节，  正是南方种稻和北方收麦之时。  预示着农民开始了忙碌的田间生活。   芒种，收获幸福，种下希望  芒种，是收获麦子的时节，  又是播种水稻的时节。  收获与耕耘在这个节气，完美结合。  在这一天，收获果实；  在这一天，种下希望。  土地从来不会欺骗你，  你付出多少，它就回报你多少。  芒种藏着古老的人生哲学：  有耕耘，才会有收获。</string>
    <string name="scroll_text9">为认真贯彻落实习近平新时代中国特色社会主义思想和党的二十大精神，弘扬“奉献、友爱、互助、进步”的志愿者精神，2023年3月2日电计系学生党支部组织开展“把雷锋精神代代传承下去”主题党日活动，号召全体党员学习和弘扬雷锋精神，让雷锋精神绽放更加璀璨的光芒，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴凝聚强大力量。        1678352068172064006.png   作为新时代青年人，我们应自觉传承发扬雷锋精神，把青春奋斗和雷锋精神有机结合起来。我们要认真学习贯彻习近平总书记重要指示精神，让学雷锋在新时代青少年中蔚然成风。让学雷锋活动融入日常、化作经常，  雷锋，一个伴随一代代人成长的名字，他的故事人们耳熟能详。从生于乱世的苦孩子到模范工人、共青团员，再到革命军人、共产党员，雷锋以“一心向着党、向着社会主义、向着共产主义”的理想信念和“毫不利己，专门利人”的崇高品质，真正做到“有限的生命投入到无限的为人民服务之中去”。  雷锋精神，人人可学；奉献爱心，处处可为。在踏入新时代的征程中，我们将大力弘扬雷锋精神，传承弘扬雷锋精神。此次活动学习了雷锋同志的崇高思想和模范事迹，深刻领会雷锋精神核心内涵，充分发挥自身示范带动作用。奉献社会，倡导文明，积极做先进文化的传播者。</string>
    <string name="scroll_text10">每个人都可以活成“扫地僧”，但前提是发现自己的热爱与梦想，并且能勇敢地去奋斗与追逐。  近日，颐和园保洁员张旭刷屏网络，缘由是他用“贯口”方式给游客介绍了颐和园四大部洲。“那叫嗢怛罗曼怛里拏洲，这下边是舍谛洲、遮末罗洲……”听着张旭侃侃而谈，难怪不少网友赞他“专业”，称他“最强扫地僧”。  其实像张旭这样，在平凡岗位上展现出不凡一面的人还有不少：炒菜师傅宋成宝写出1000多首诗，发表在学校食堂打饭窗口；北大保安许文龙考上本科，可以用英语与留学生流利对话；清华保洁阿姨邢国芹弹奏钢琴，感动无数人……他们都是现实版的“扫地僧”，让人钦佩也让人自省：同样的人生，为什么会被他们活出不一样的精彩。  这些“扫地僧”能够走红，在于他们把自己活成了一道“风景线”。这道“风景线”哪怕藏于名胜古迹之间，哪怕泯然于众人当中，只要有机会，就会散发出耀眼的光芒。哪怕这份光芒改变不了他们的人生轨迹，但起码可以证实，生活并非要被沉闷与漫长包围，敲开一扇窗，冲出由“重复和单调”构成的围墙，也可以找寻到一种自信与快乐的获得感。  这些“扫地僧”被网友所赞叹，在于他们身上具备了“镜子”的功能，让不少人从中照见了自己。不可否认，太多人比这些“扫地僧”具备更好的条件来进行自我提升，创造出更具激励价值的生活空间。但往往因为偷懒、害怕失败等原因，没有迈出走向更为优秀的那一步。所以，人们在为“扫地僧”点赞的同时，往往也会种下一颗跃跃欲试的梦想种子，“扫地僧”的榜样力量，具有更强的影响力和说服力。  “扫地僧”之所以被当成“高人”来看待，不是因为他们拥有“高人”的技能或素养，恰恰在于他们并不觉得自己有多了不起。他们大都认为增加一点技能、多一点特长，更多是调剂自己的精神生活与现实生活。“一个人只拥有此生此世是不够的，他还应该拥有诗意的世界”。“扫地僧”们在展现特长时，就已拥有了一个属于自己的诗意世界</string>
    <string name="scroll_text11">中工网讯 近日，四川省总工会发出《关于开展“中国梦·劳动美---凝心铸魂跟党走团结奋斗新征程”四川省第十届职工书画摄影大赛和四川省第九届职工微影视大赛的通知》,向全省职工发出书画摄影及微影视优秀作品征集令，要求充分展示四川省各条战线上工人阶级和广大劳动群众主力军群像，突出体现劳模精神、劳动精神、工匠精神，展现广大职工服务中心大局，全力以赴推动四川省经济社会高质量发展的时代风貌，唱响劳动最光荣、劳动最崇高、劳动最伟大、劳动最美丽的时代主旋律。  本届职工书画摄影大赛由省总工会主办，四川工人日报社、泸州市总工会、广安市总工会承办，作品征集期为即日起至8月31日,涵盖书法类：毛笔；绘画类：国画和油画；摄影类：手机组、相机组和无人机航拍组。作品评选期为今年9月，分为作品初评，网络投票，作品终评三个环节。作品展示期为今年10月，将适时举办颁奖及巡展活动；在省级新闻网站、“川工之家”APP、“四川工会”微信公众号、四川工人日报、四川省总工会官网等平台展示优秀作品；推报优秀作品参加第十届全国职工摄影展、C视觉·“发现新天府”全球影像大赛等有关赛事、展览、活动等。  本届职工微影视大赛由省总工会主办，四川工人日报社、雅安市总工会承办，作品征集期为即日起至10月25日，参赛作品分为故事类和非故事类,故事类作品时长5至20分钟；非故事类时长不少于3分钟。值得注意的是，作品需为2023年拍摄制作。作品评选期为今年11月初，包括作品初评和终评。作品展示期为今年11月底，除与职工书画摄影大赛一样举办颁奖及巡展活动，在多个平台展示优秀作品外，还将推报优秀作品参加有关同类型赛事、展览、活动等。</string>

</resources>